**市政廳**（）是一座位於[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦的](../Page/倫敦.md "wikilink")[公共建築](../Page/公共建築.md "wikilink")，是[大倫敦政府的總部](../Page/大倫敦政府.md "wikilink")，也是[倫敦市長的辦公室所在地](../Page/倫敦市長_\(大倫敦\).md "wikilink")。它座落在[南華克](../Page/南華克.md "wikilink")（Southwark），[泰晤士河邊](../Page/泰晤士河.md "wikilink")，鄰近[倫敦塔橋](../Page/倫敦塔橋.md "wikilink")。市政廳由[诺曼·福斯特設計](../Page/诺曼·福斯特.md "wikilink")，並於2002年7月開幕。

大樓外觀有如一個異常的球體，這是為了減少表面面積以提升[能源效益](../Page/能源效益.md "wikilink")。市民對此也議論紛紛，以多種千奇百怪的事物來比喻它的形狀，包括[黑武士的](../Page/黑武士.md "wikilink")[頭盔](../Page/頭盔.md "wikilink")、一枚被削歪的[雞蛋](../Page/雞蛋.md "wikilink")、男性的[陰囊](../Page/陰囊.md "wikilink")、[潮蟲](../Page/潮蟲.md "wikilink")、[摩托車司機佩戴的頭盔等](../Page/摩托車.md "wikilink")。前倫敦市長[肯·利文斯通公然稱它為](../Page/肯·利文斯通.md "wikilink")「[玻璃](../Page/玻璃.md "wikilink")[睪丸](../Page/睪丸.md "wikilink")」\[1\]\[2\]，前倫敦市長[鮑里斯·強森則把它稱作](../Page/鲍里斯·约翰逊.md "wikilink")「[玻璃](../Page/玻璃.md "wikilink")[生殖腺](../Page/生殖腺.md "wikilink")」，或較文雅的「[洋蔥](../Page/洋蔥.md "wikilink")」。設計師原來計劃把市政廳建築成吊在[泰晤士河上的一個](../Page/泰晤士河.md "wikilink")[球體的](../Page/球體.md "wikilink")，但最後還是傳統地把它固定在河岸上。大樓沒有傳統意義上的前後，它的形狀源自一個扭曲的球體。

市政廳建築在原來[倫敦池](../Page/倫敦池.md "wikilink")（London
Pool）畔[碼頭的位置](../Page/碼頭.md "wikilink")。大樓並非大倫敦政府的產業，只是租用了它25年而已。它是[辦公大樓和](../Page/辦公大樓.md "wikilink")[商店發展計劃](../Page/商店.md "wikilink")「More
London」的一部分。市政廳旁邊是一座名叫「The
Scoop」的[露天劇場](../Page/露天劇場.md "wikilink")，在夏天會有露天的表演，但劇場並非由大倫敦政府管理。

[Cityhalllondon-int.600px.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cityhalllondon-int.600px.jpg "fig:Cityhalllondon-int.600px.jpg")
大樓內部有一道500米長的[螺旋狀走道](../Page/螺旋.md "wikilink")，從地面一直延伸至最頂層，與[紐約的](../Page/紐約.md "wikilink")[古根漢美術館內部仿似](../Page/所羅門·古根漢美術館.md "wikilink")。大樓的頂樓十樓是一個稱為「倫敦的客廳」的展覽和會議室，以及不時會向公眾開放的觀景台。走道則展示了大樓的內觀，象徵高[透明度](../Page/透明度.md "wikilink")，與同樣由[福斯特設計的新](../Page/福斯特.md "wikilink")[德國國會大廈相近](../Page/德國國會大廈.md "wikilink")。2006年，[倫敦氣候變化管理局宣佈將於大樓上安裝](../Page/倫敦氣候變化管理局.md "wikilink")[太陽能電池板](../Page/太陽能電池板.md "wikilink")。

雖然大樓名為市政廳，但並不是城市的行政中心，也並不位於一座市（city）中。人們經常把[大倫敦和](../Page/大倫敦.md "wikilink")[倫敦市](../Page/倫敦市.md "wikilink")（City
of
London）混淆，自然也誤以為市政廳是[倫敦市管理當局](../Page/倫敦市.md "wikilink")[倫敦市法團的的總部](../Page/倫敦市法團.md "wikilink")，但法團的總部其實位於泰晤士河以北的[伦敦市政厅](../Page/市政厅_\(伦敦市\).md "wikilink")（Guildhall）。大倫敦政府的前身──[大倫敦議會和](../Page/大倫敦議會.md "wikilink")[倫敦郡議會的總部則位於泰晤士河上游](../Page/倫敦郡議會.md "wikilink")，臨近[南岸](../Page/南岸_\(倫敦\).md "wikilink")（South
Bank）的郡政廳（County
Hall）。雖然郡政廳的舊議會會堂還保存完好，但因為大樓已經改建成一座包括豪華[酒店](../Page/酒店.md "wikilink")、娛樂[商場和水族館](../Page/商場.md "wikilink")，所以無法為大倫敦政府所用。

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [市政廳官方網站](http://webarchive.nationalarchives.gov.uk/20110929065653/http://www.london.gov.uk/gla/city_hall/index.jsp)
  - [市政廳內部立體展示（需要QuickTime）](http://www.casa.ucl.ac.uk/andy/qt/gla.html)
  - [MayorWatch市政廳導覽](http://www.mayorwatch.co.uk/news.php?slug=Guide-City-Hall-Home-GLA&article_id=50)
  - [CityMayors
    feature](http://www.citymayors.com/cityhalls/london_cityhall.html)

[Category:倫敦官方辦公樓](../Category/倫敦官方辦公樓.md "wikilink")
[Category:2002年完工建築物](../Category/2002年完工建築物.md "wikilink")
[Category:諾曼·福斯特設計的建築](../Category/諾曼·福斯特設計的建築.md "wikilink")
[Category:英格蘭市政廳](../Category/英格蘭市政廳.md "wikilink")

1.  [Deyan Sudjic, **A thoroughly modernising mayor**, The Observer, 8th
    July
    2001](http://observer.guardian.co.uk/review/story/0,,518246,00.html)
2.  [Inside London's new 'glass egg', The BBC
    News](http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk/2129199.stm)